{
    "title": "孟子二8",
    "range_remark": "(P.229-276)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "力不【贍】也→音同",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)扇",
                "2)詹",
                "3)膽   229"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「」聞善言則拜。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)堯",
                "2)舜",
                "3)禹       253"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "推「惡」惡人之心。注音同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)餓",
                "2)屋",
                "3)物   257"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "則未有處也，處是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)相處",
                "2)處理",
                "3)名義    275"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「要」譽 →「」也。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)求",
                "2)重要",
                "3)尊重       244"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "朝廷莫如「」，鄉黨莫如「」，輔世長民莫如「」→正確為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 爵齒德",
                "2) 德爵齒",
                "3) 齒德爵   267"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "識→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 是也",
                "2) 知也",
                "3) 適也    268"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "羞惡之心 ，「」之端也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 仁",
                "2) 禮",
                "3)義     243"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "由由然→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 愉悅貌",
                "2) 自由貌",
                "3) 憂憂貌   259"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "不仁不智，無禮無義，「」也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)民役",
                "2)人役",
                "3)君役     249"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "市廛而不征，法而不廛，則天下之商皆",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)悅",
                "2)兌",
                "3)銳   238"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「聲」→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)聲音",
                "2)響聲",
                "3)聲譽     244"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "郭東氏→「」 大夫。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 齊國",
                "2) 宋國",
                "3)魯國         269"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "景丑氏→「」大夫。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 魯國",
                "2) 楚國",
                "3)齊國",
                "4)宋國         269"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "宜→「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 應該也",
                "2) 適合也",
                "3) 殆也     269"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「」 ﹕「晉楚之富不可及也。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子曰",
                "2)曾子曰",
                "3)孔子曰      267"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「」﹕「天時不如地利，地利不如人和。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)曾子曰",
                "2)孔子曰",
                "3)孟子曰    261"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「」為了「清」與「節」寧願餓死於首陽山。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 伯夷",
                "2) 景丑氏",
                "3) 柳下惠       260"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「」 ﹕「昔者辭以疾，今日弔，或者不可乎﹖」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)景丑氏曰",
                "2)公孫丑曰",
                "3)孟仲子曰      266"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "湯之於伊尹，「」之於管仲，則不敢召。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)桓公",
                "2)穆公",
                "3)文公",
                "4) 襄公    268"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "要→「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)攔阻",
                "2)要求",
                "3)邀約    269"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "不能（造)朝→「」也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)建造",
                "2)前往",
                "3)照       268"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "柳下惠為「」大夫。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)齊國",
                "2)魯國",
                "3)宋國     258"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「」尊姜太公為尚父。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)武王",
                "2)魯哀公",
                "3)齊宣王       273"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "陳臻 →「」弟子",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)曾子",
                "2)孟子",
                "3)子思    274"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "贐→今言",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)旅費",
                "2)貝類",
                "3)怠盡     275"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "夫布 →",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)住宅稅",
                "2)土地稅",
                "3)人口稅  239"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "偕→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 協也",
                "2) 俱也",
                "3) 皆也   259"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「」稱孔子為尼父。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 武王",
                "2) 魯哀公",
                "3) 齊宣王      273"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "古者以一鎰為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一金",
                "2)十金",
                "3)百金      275"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "當在「」也，予有戒心。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 宋",
                "2) 齊",
                "3) 薛      274"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "廛→「」也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 市地",
                "2) 市宅",
                "3) 市稅      239"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「」不立於惡人之朝，不與惡人言。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)伯夷",
                "3)柳下惠      257"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "浼→「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)洗也",
                "2)深也",
                "3)污也    258"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "推「惡」惡人之心。注音同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)餓",
                "2)屋",
                "3)物   257"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "未見所以敬王也。曰﹕╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴不美也！",
            "answer": "惡是何言也齊人無以仁義與王言者豈以仁義為"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "人之有是四端也，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴謂其君不能者，賊其君者也。",
            "answer": "猶其有四體也有是四端而自謂不能者自賊者也。"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "國家閒暇，及是時，明其政刑，雖大國必畏之矣！詩云﹕╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴侮予。",
            "answer": "迨天之未陰雨徹彼桑土綢繆牖戶今之下民或敢"
        }
    ]
}